汽車用品店員，你問我答 (4)

舊 post:

爆左舊 post

將某 d 成日有人問既野先 post 左先

1) 做唔做鍍膜好
--> 做左鍍膜的確係易 keep d,

2) 鍍膜自己做難唔難?
--> 唔難, 係心機同時間, 有貓紙

3) 太陽紋/蜘蛛網紋要點去?
-->唔太深拋光已經得

4) 咩叫拋光
-->

5) 鋪頭係邊?
--> 荔枝角

6) 玻璃好似好唔清要點攪
--> 去油膜去水漬

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

[突發] 北角好似有手足出事

幫手推 冇媒體報導

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

話時話我有好多 502

平日收工想過巴打鋪頭又好似好趕咁
巴打星期六又淨係開兩個鐘

淘寶過D表板蠟,用係電單車到,個效果係好好,膠面返生左,但好油好易有塵黏上去。有無D好D既品牌? 本身要求唔高,洗完車又係用D淘寶鍍膜液,但其實同水無分別,想方便易打理,可以車身令身靚靚仔仔有無咩產品?我係MSX125 黑色

玻璃油膜點解係要用專用產品
洗車液洗唔到咩

有好多膠件既保養 product , 你睇自己用開咩大牌子去試左先啦

正常洗車水洗唔到

online order 送貨吧~

新手想問下玻璃可以點清潔？每次淨係洗車就算，覺得唔太清

買左架tesla
有咩可以做

關係FA, 真.醫生護士有野講

點唔清, 係有漬定朦朦地?

好睇個人需要 bor......
包膜/coating/狂打蠟
各有各好

極新手 啞面可以用咩做保護？

有冇洗車水專for wrap紙 定就咁普通洗就ok？

光定啞面

前幾日抺車抺花左頭cum，有幾條有色嘅花痕 （應該你啲污漬推左落條痕度），有咩方法可以整走呢啲痕？推泥膠？

用粗蠟摔

啞面

漬黎好似雨水印咁，應該係酸雨漬？

買左隻2L 起泡噴壺, 但跟足指示都唔會噴泡
係唔係隻洗車液廢J? (套裝個隻藍色 CHEMICAL GUY )

唔會 wor
1L 水溝都唔得?
如果真係唔得拎埋單, 個壺同洗車水返黎我 check, 有問題同你換

咁我下次再試試 唔得先黎搵你

巴打簡直係連登仔車主嘅救星

岩岩買左支WORX 水槍, 準備買洗車水同洗鈴水, 點睇3D pink soap 同 carpro ironX?

唔好亂up, 我唔想比人圍攻

Iron X ok ar, 係臭 je
另一支我唔 comment

樓豬你有冇賣黑色車用既補土劑？hi花左但又唔算好大面積想試下自己搞

照用普通補土再上漆

車頭大銀幕車內果面好污糟，用咩洗最好？

用酒精快抹

消毒酒精？ 係咪用普通毛巾就得？

ys
但唔好掂到膠邊
同埋玻璃入面最後冇 coating 怕甩

Chemical Guy Clay Luber 冇貨?

呢款同去油膜有咩分別??

想問車漆入左電油跡可以點搞

請問全車痴左貼紙
需唔需要打蠟
點清潔？
謝謝

令面貼?
不過唔洗打蠟
用正常中性洗車水洗車
係要小心水漬, 你睇上個 post last 幾個 page 已經有苦主

想問一架車可以compound 幾多次
如果用Meguiars M105 compound

同埋請問想自己做車箱消毒 類似蒸籠
有冇咩產品可以自己做到？

會甩d咩

呢個你要等8-9個月，到下年夏天泊日露天就ok

全天然無有害物質

好睇你打幾重手 wor
不過要打到打唔到正常用應該要十幾廿年......

入面有 coating, 不是好少車係咁

而家曬都仲 ok
中午熱到 hihi
u may also use this one

sorry 冇睇你第 2 句
都係好睇你打幾重手 wor.... 不過一支點都用到幾次呀........

即係你有賣個隻soft99補土劑都得？
車身有條3-4cm既花痕唔係好識要點搞

做玻璃去油膜前
有冇話要先用咩清潔劑抹左玻璃先？

正常洗車咁洗一次先

想問下 比人拉花 由尾拉到去前門可以點搞
唔算太深 係有一個位見銀色

用粗蠟捽左睇下去到幾多先
唔得就自己補油

有冇邊隻隔音材料性價比高?

無玩過唔熟 sorry man

擋風玻璃洗極都好似唔清 有浸野蒙蒙地點搞

10月26日
「醫民同行. 共抗警暴」
遮打集會1800

10月27日
「追究警暴 連繫穆斯林
守護民眾 與記者同行」
梳士巴利花園 1500

11月2日&nbsp;
「求援國際 堅守自治 」
流水式維園集會1500

詳情參閱：

想問下honda fit 仔換迫力皮要幾銀？

去油膜

fit 應該有限錢 ja wor
你唔入 facebook group 問下?

巴打想問洗完車抹乾見到仲有啲水漬，

好似酸雨漬咁抹唔走

有冇得搞

去油膜有乜推薦, soft99?

ys

鍍膜點保養法
仲有可以買咩消潔野
另外冼鈴有無邊隻毛毛刷好用

鍍膜後更要勤洗車，唔好以為鍍左膜就無敵
有條件既話最好泊返室內。

有冇雨擋賣？ Mark X 2015

洗車個陣記得用洗車水, d 人做左 coating 成日以為唔洗洗車水......
鈴刷有好多款 wor

捽完洗唔洗整啲咩/打個蠟

個coating 成5年，4隻門重好sin 水

係車頂，天窗同頭cum 起晒水漬，有水+反光先見到

係，其實coating要保養得好仲煩
而家我玩返普通拋光打蠟，冬天夏天輕鬆打一次蠟，condition唔好的話先再泥膠polish全套

其他地方搵野噴噴佢

有冇車箱清潔 tips, 好似冇乜膠/儀表板 用嘅 prodcut

有好多 wor

如果新買嘅車行二手車，有咩要立即打理？

呢啲電鍍位漬點去，試過粗蠟同立時新都係唔得

自己抹一次內籠先
洗車個 d 睇自己喜好

就咁抹啦？新嘅都唔使落清潔劑？
你哋公司有冇話買滿幾多discount

啞面wrap紙d水漬有冇得搞

倒後鏡有白色水漬捽唔甩
有冇得搞？

你哋公司有冇話買滿幾多discount
<--- no

就咁抹啦？新嘅都唔使落清潔劑？
<--- 用抹內籠既清潔劑抹

你試呢隻, 不過搵個唔覺眼既位試少少先, 試左 work, 等多2-3日冇野, 就可以直接用
之後記得整返層野去水

100$ 到 ， 想整到直身好令身防水，有咩product?

請問洗完車，車漆有水印漬，有無嘢攪到？

btw 你呢架野好唔好玩?

揸去元朗屯門個 d 比人洗一次就 ok

絲絨座位推介方種清潔液洗？（基本清潔）
有冇咩要特別留意？謝

呢隻好用定歸零膏好用？
就方便同效用黎講

咁你唔care 價錢係 歸零膏易用D既
不過買我講個隻啦

唔熟TKO個邊

秒回

另外有個唔關產品既問題請教吓
我揸緊sux, 都算大隻嗰隻
人又唔夠高，想刷塊大銀幕中間啲位時隻手唔夠長，就算擔埋櫈仔都係
有冇方法指教吓？

有冇邊隻鍍膜專用洗車水推介？

不過要 2 星期後先有貨

而家就有

啱啱買咗架二手車，想大清潔一次，但太多唔同產品同種類。

外殼：有雀屎有水漬有細紋
內籠：皮椅

打算用支soft99清咗啲雀屎先，然後去元屯天果啲自助洗車場洗一洗。
諗緊點樣清啲細紋？
最後係咪要打蠟或加返層水鍍膜？(其實邊個好啲)

唔該

諗緊點樣清啲細紋？
唔勁既就拋光勁既就粗蠟

最後係咪要打蠟或加返層水鍍膜？(其實邊個好啲)
yes better to do so
各有各好
勤力就打蠟懶就水鍍膜

皮椅

打蠟同水鍍膜效果一樣？

拋光粗蠟同水鍍膜有無推介？

拋光粗蠟
3M lor, 平平地又幾好用又多人用
水鍍膜 睇 budget
想平平地可以 soft 99

我下星期會試洗車俠個打蠟
佢包埋清潔內籠（輕度）
試完話你知

觀塘大把啦 唔好去埋啲NTI 果D 要搵人手洗車

係咪成條偉業街
NTI個名search個陣都見過 知咩事

成條偉業街

市區好好用，又省油，依枝唔錯，感覺一枝搞掂成車

依枝好定你上面推個枝好，懶洗車，想洗完一次搞完一次，令身hold到一至兩個月

真係唔識我見過個1/2條街好多車房咁

捷信隔離有間可以試下，之前保養完順便去洗車
洗得幾乾淨下

我 post 比你呢支

咁做黎做咩 鍍膜
仲要勤d洗 防石仔 我唔好貼透明膜
：無錢做膜 間中大洗車

起碼可以減低酸雨鈣化物、污糟野如雀屎侵蝕金油層既機會另外如果有硬度嘅鍍膜洗可以減少洗車所產生既太陽紋

造過就知有幾on9
利申：造過三次

我都想知 一萬幾千做一次 但又唔知KEEP到幾耐
咁撚貴

做左 coating 部車係襟污糟 d 同冇咁易有水漬 & 太陽紋
淺色車就可以減但太陽令佢變色

其實如果會勤打蠟應該都唔使做 coating

可以咁講

好簡單，佢sell你嗰陣話有幾襟，幾跣水，幾防污
都係有個先決條件：勤清潔，有d甚至指定要俾佢洗車
落完雨又話要即刻抹/洗車
總之係反你做鍍膜嘅原意：唔使點打理
所以我寧願玩返打蠟，半年一年拋下光好過

一千幾百平玩/自己買料造鍍膜係ok
但俾得四五千以上，真係自己諗下正反面
佢sell你嗰陣/初初造好梗係乜都得

我覺得最重要係唔好以為做完鍍膜就唔做搞清潔
其實一樣要定期抹車先keep到

Soft99 兩隻去油膜 點比較
要買

黃色貴少少個隻佢有寫強力.....
我信佢 packing

隻年間防水咩評價?同Autogeek堆SiO2/Sealant比點樣?

autogeek 有咁多好難講 wor
年間防水勝在平同效果明顯

Wolfgang果幾隻呢？
真實last到幾耐？

據客講2-3個月

搭單問, 呢支野夠唔夠噴成架車 (日產Qq)

上次話研究 泡泡壺打氣 ， 研究成點

sorry 要多幾日
真係好忙

慢慢 唔急呀

想買 chemical guys 隻 butter wet wax ，入面用法話用塗抹墊上蠟，即係用邊隻，然後毛巾用邊隻？

毛巾用唔甩毛既就 ok

車身曬到啞曬色可以點搞
之前試過打幼蠟發現好難抹返

有d 難攪
做一次拋光會有用既
之後再上 wax/sealant/coating

試下先

新手問下
琴晚入完油，今朝開車著黃色引擎燈

alphard 入左 shell?
如果唔係, 應該咁o岩je, 去車房睇睇

巴打，你地有冇賣依d 水槍？

巴打, 想問有無洗玻璃水介紹呀?

好奇想知有無用

呢隻牌子就唔知
我用過worx,比就咁水喉出水好

但worx 好似要千蚊？好貴

無試個幅圖個隻
WORX OK 正正常常
利申: 用緊220V 洗車機

有用緊，用左一年，400人仔，出水弱左啲，但係方便嘅

入面條片部機用max 定eco mode?

想問下nti係有咩問題，買套票洗佐10幾次感覺還可以

師兄你係點樣買到落來香港，我發現過唔到海關

應該係max

有冇洗車液 or 洗車+臘水介紹？
新車落地冇耐 過多排要洗 thx

岩岩睇左一睇

e 個同你介紹的 有咩分別呀，係唔係都係洗車？

你個個有蠟
我個支冇蠟 + 中性

所以係洗車+蠟 就 美光極品 洗車好d?
thx

我有支綠色，有用，不過用左3幾次都係駁喉算
懶得將桶水搬來搬去

Sorry, 我係Worx

之前係你到買過支全效藍紫色同 pink 有咩分別

好迷，支支都差唔多咁

呢支?
有"令"身效果

我初初都係咁
之後直接駁喉去worx

Er.....淘寶果時俾過喎...利申：已戒淘寶

免水洗車 其實伏唔伏 睇就好方便

有水源我會揀返最晒水嘅傳統洗法
但車場冇水的話都焗用免水
睇你地方點

要用好多條毛巾係咁換

電單車d鏈油成日整到個軨框好油，又唔會成日洗車，有咩product唔傷車又去沒噴一噴抹一抹就乾淨

冷氣除臭邊隻product好?
依家吹風有陣味, 但係開冷氣又聞唔到

換風格未
佢有隻3m我用過，ok的

想抺番新淨頭冚入面d膠件fuse盒呀風扇冚哥d，有冇邊隻好介紹？

都好想知 引擎倉點清潔

fd2 3m冷氣隔幾錢？個網冇搵到

裝後波鏡幾$$ 連工包料

sorry 呢幾日忙口罩野無覆

要定期用水大洗
中間可以用免水 keep

ys ar, 講暗號,

我冇賣風格啦

sorry 冇做

摵左條紅邊ok?好柒

可唔可以洗乾淨影張相睇睇
你意思係想攪咩?

中間啲鐵鏽

會

有冇水喉直接駁噴泡既買？

有好多洗鈴既產品

有
平既有現貨
貴既賣哂要12月中

有冇推介？

貴平有咩分別？大約幾錢

搭單一問呢啲水漬可以點處理

平既 $49
貴既 $3XX
出既泡 quality 有唔同既

巴打今日都係收8點？

巴打 洗車內籠 邊隻最好最方便
準備去你到買一套新手洗車套裝學下自己保養

ys, usually close at 8pm

洗車內籠<--- 第一次玩買 d 一支過攪掂個 d
Thanks for support man

噴完泡泡再沖水會唔會唔夠乾淨？
我平時用海綿洗車，好攰

好睇你部車本身污唔污糟

巴打 想搵你打蠟
點搵你

搵我好易
但我唔幫人打蠟 bor

買下野都好啊

你睇早你2-3個 reply 已經有 link

收到

要黎省倒後鏡片既印/漬有冇效？

ok ga

水潑水用邊隻好

條水潑洗唔洗清潔㗎？

買過條算啦,幾十蚊

Honda車買邊款好

有冇黃色車房？

拎毛巾抹下

Chemical Guys Butter Wet Wax
Chemical Guys Blazin Banana Spray Wax
Chemical Guys P40

呢三隻有咩分別，求指點

威克士唔用原裝泡泡壺 有無第二隻駁到佢

用220v 果d foam canon 好似會唔夠力

有冇邊隻高温噴漆好，想噴電單車

咁用番普通算

想問下雨蹟係擋風波璃，要點搞？

部車好污糟 白色就變灰 仲要有銹水跡

想的起心肝去大清打蠟 第一步應該點做？

自己洗一次先比人打蠟？

定係 就咁去比人打蠟佢會幫我搞埋蜘蛛紋污跡？

比人做人地識搞架啦

原裝最好用
我買過其他，可能個水槍唔夠力，冇原裝咁多泡

睇你都係唔識
可以試下洗車俠千二蚊打蠟，you get what u paid

比錢唔緊要 我唔明個流程姐

感謝巴打

真係唔識 新車落地後都無打過蠟

睇你想自己做定俾人做
自己做嘅話自己睇youtube/op個網好似有教學文
俾人做的話正路收得一千蚊起嘅都包洗車拋光上蠟，貴d嘅會捽泥膠

比人做啦 呢d錢係要比人賺

千幾蚊 可接受 大家有無舖推介？

巴打有冇賣鯊魚蠟，同激防水有咩分別

新手買左車 比左人地做左一次清潔同打蠟
如果之後想自己洗車 keep保養
想問洗車液有邊隻推薦 同埋洗唔洗用其他野打蠟果啲？

老細有無泥膠手套或者泥膠海綿賣

買左個洗車槍 但個插頭係點煙頭 有冇辦法轉插駁去用尿袋比電？

好似要jump power 先出到12v

我之前介紹過洗車俠，佢上門做嘅
you get what u paid
最重要係黃

要著車先洗到車好反智

買舊12v電池咁難？

有咩車cam?
幾多錢？

召喚巴打

店主有冇呢種賣？

有冇黑色畢地賣

有時洗車/去油膜我會捽一捽

睇個人口味

sorry 我唔熟

Butter 最出名最多人用
易上易抹
持久度應該係你呢3支最好

Chemical Guys Blazin Banana Spray Wax
一噴一抹, 令身, 持久度排第 2

Chemical Guys P40
最平呢支, 但都令身, 仲有可以當泥膠 lube 用, 持久力預2-3星期

冇
照用啦

一定唔夠力

我地只有賣 soft 99

用去玻璃水漬既野就 ok

正路計
就咁去比人打蠟佢會幫你搞埋蜘蛛紋污跡

冇賣鯊魚蠟
唔識所以冇從比較

我用緊呢支

要12月中

有
我地有轉插賣不過唔平

唔難
救車電就已經 ok

暫時唔賣車 cam
有 budget 就用 Blackvue
想慳就用盯盯拍
以前有間幾好又平既台仔野已經執左......

sorry 我冇賣

呢幾日煩緊大單野所以冇覆, sorry man

得白
之後係唔係都要補油架啦........

都係既...咁頂住先啦唯有

我之前就係有入其他色, 仲要係貴 d
有一日諗諗下
唔係 wor 都要補油架啦, 做咩比貴 d
而且白色底最易上色

想八下個電壺整成點

希望呢個 weekend 有時間整
間鋪近排好多野攪

搬？

樓主有冇SOFT99洗車清潔系列D野賣?
上網見D網店賣D布椅清潔賣90蚊 但AMAZON平一半 可惜唔可以運香港

like which?

係狂入貨 + 買代理權
放心我盡量呢個 weekend 攪攪佢

p.s. 我都想搬大 d, 但邊有錢呀........買哂文具............

係咪話要用埋去油膜個啲？

使唔使溝水？

去左水漬先
之後先去油膜

呢隻唔洗

美光臘定龜牌好?

買代理權？ 有新嘢返？ 透露多啲得唔得

例如呢d
想洗布地墊同凳
塊玻璃好多水積想搞埋

[純個人主觀]多數都係美光好 ......
不過又真係貴 d

本身我有賣緊架啦
不過個代理唔多願做野，基本上得我一間賣緊

fuse 唔洗買後備呀
都唔知幾時先用得著

上面幅圖無
下面幅圖既Raindrop 有

有冇邊條毛巾吸水勁既介紹

即係要買兩隻野？
有否推薦？？

睇完兩個post有野想問下

二手車買返黎淨係沖過下水
想問下人手抹車 又想多泡抹下深層灰塵邊隻清潔劑好

同埋想自己打蠟(爬完文又唔想分三次打)係固體蠟拋光/液體蠟邊隻啱用多啲
噴劑果啲款係咪純粹保養用，唔啱我咩都無整過嘅車用

Fuse箱通常已經有幾粒備用 放心

我想問嘅係product邊樣啱我啲
文中無介紹噴裝唔該巴打

我想問嘅係product邊樣啱我啲
你想做咩先

巴打有冇諗住入turtle wax hybrid ceramic polish and wax
佢呢條line好似唔錯
ice都係好野

如果真係好想買呢?
有無地方推介?

如果真係好想買d備用
巴打有無地方推介?

有冇擋風玻璃靜電貼？

應該12月中

係香港代理唔入我都冇計

咩牌子車?

豐田echo verso

如果裝氣氛燈係咪自己整都得 會唔會冇咁靚

如果好似我咁係用插點煙頭既, 可以自己整, 好簡單

星期四有貨, 不過黎之前問多我一次先

樓主番靚噴泡同泥膠手套未好想雪崩洗車

Ho

咩係泥膠手套

樓主有冇介紹

玻璃防霧 同 人手乳蠟有咩介紹

無 sorry

已到貨

晏d上黎

有冇D噴蠟之類既野可以令架車閃令令一D？

樓主返左C2講聲

原來係你

之前自己幫架車噴油同噴力架，搞到車頭玻璃同側鏡有小小油漆同力架係上面，搵清毒紙巾搞唔店清理唔到，有冇咩好工具好方法介紹？唔該

有冇試過推泥膠?
sorry 我唔識又 work 又安全既方法

已有貨

有冇賣水潑

有冇車Cam推介？筆直1000

3M 水撥

冇賣 sorry

前後定前

有冇e90 想搵一對

前Cam，小米個個好唔好用？

幾好 不過中資不了
利申 扔咗

車門 有靜電 可以點搞

買左唔識駁
有無教學片？

師兄你有冇呢支噴漆？

想問下泊車cam 有無得整

Lm 呢個好困擾

point 5

聽日比你

照計可以訂到

我唔熟
不過應該換仲平同快
當然夾返 model 唔好又拉過線

BMW個iDrive bluetooth聽唔到歌
但係電話又講到
可以點整？上網搵過都解決唔到

仲有條ling花左點先可以無咁覺？
啞黑色ling

麻煩巴打

bluetooth 個度我唔識整
舊車?

link 個度求其油返佢算啦

2012呀
原裝車機

尋日旺角買左枝油油
明明話係深灰
買左變左黑色on99

sorry 車機個度我真唔識
你入車 group 問問

唔緊要呀巴打麻煩你

另外開門之前搵D牆掂下先
好有用
利申: 成日都電到hihi, 有次係扶手電梯電到超勁既啪一聲 + 我個人彈起左, 嚇到後面個女人以為爆炸

掂一掂就ok?
定要用手掂幾秒咁

我掂1,2秒到

想自己試下上鍍膜 有邊隻推介？同埋難唔難自己搞？

你要易既定堅既

車頭蓋有無透明貼推介 ？benz a仔

sorry 無玩過膜唔熟

車頭燈好黃 加埋啲玻璃有啲抹唔甩嘅水印可以點搞

Headlight

水漬

堅既

屌啦媽上星期趕住買又趕住走
買漏左野

想問下C2點用？今朝訂左，用黎保養鍍膜

想問下有無Kia隻補色筆？

Color Code無ABP，出面好難搵咁

有時間個陣再黎過

一噴一抹就 ok

sorry 我無
但如果唔係大達既信自己對眼買差唔多色就 ok

好，Thx

巴打有冇賣輪圈氣咀？？

洗鈴水係咪無貨？

sorry 無
去呔鋪買佢地有大把

邊隻

美光係咪有隻黑色包裝，直接噴落條鈴嘅？

我係個網搵唔返

賣哂

想問我揸volks golf 頭車個w裂左 有冇得換

巴打 同你買左set gtechniq鍍膜。想問下事前是咪要用埋支panel wide會好D?同埋燈罩鍍唔鍍到？

有冇 LA7T 顏色嘅補色用品

sorry 我無做件
不過一定有得換
大把湯車件

只可以做車漆
用左脫脂係會好 d 既~ 乾淨 d 貼得好 d
可以用平 d 既 soft 99
一半價錢 only

which car brand?

幾時返貨

in 1 month

Vw

有冇soft99隻去花研磨三兄弟套裝

想問下soft99果一舊砂紙係咪一次性質架？
可以重用？

哩啲膠件花左有無得搞？

sorry 我無

有

可以重用

好淺既得
如果深既只可以噴膠件護養劑令佢冇咁覺眼

即係應該買咩搞

巴 想問咁樣花 研磨有冇用🙏🏻

用左先
就算之後補油都要做粗蠟, 試左先唔會浪費

你用少少拋光劑捽捽佢

個網唔見既？
要落鋪先有？

冇錯.....
一係你10分鐘睇過, 我而家 upload

好 唔該哂

咦 我以為係方形有海綿連埋果款

港島邊間洗車籠ok掂
啱啱出咗架2手車想出去比人洗一洗個內籠，清一清陣除同埋綿座位

有無咩產品fro洗引擎倉?thanks
之前同你買咗套workx洗車，好用，不過如果想配多粒電要幾錢?

白色車個泵把有少少變黃 有冇得搞

有無咩產品fro洗引擎倉?thanks

之前同你買咗套workx洗車，好用，不過如果想配多粒電要幾錢?
$480 (應該係)

呢個等其他人答

難攪
打次蠟會好 d

巴打 Chemical guy 枝eco smart 洗鍍膜車啱唔啱用？

廠 say yes

Thank you very much

想知道邊度可以買哩個，貴唔貴？

點搵你間鋪？thx

岩岩買左支worx 630 但未買d鹼液，清潔劑個d，有無推介
新車 sportback 黎

頭燈咁樣有冇得搞用3m果套番新?
好似有啲係入面

成車狗毛 攞吸塵機又唔係太吸到 除左拎去俾人搞 巴打有無計

巴打 想問下軟蓬點打理比較好？
同埋好似見街到有人賣軟蓬coatinng可以噴，果d有無用呢

刮花後自己買左原廠油同光油噴返，但始終同原本個質感唔同，想問有無野救到

有無車CAM 買

鍍膜幾錢？

架車泊街係咪唔洗指意架車有一日乾淨

香港邊到多跑車睇？

我上你網度睇返，我應該係買粗幼臘搞
想問睇到你篇教學，上完粗臘要抹返，之後先上幼臘
咁應該用咩野去抹走啲臘？

咩黎? 車章?

第一/二個 post 有我地網站

睇自己 budget 同 brand 喜好啦
買多泡既就得

係，想買個用係車頭同尾，但係好難搵 (舊豐田 logo)

你搵邊邊位試左先, 唔會死人既

出面有得攪
入面要拆燈
不過試左先

有專梳走動物毛毛既刷架
我冇賣, 但我見過, 你去大既狗狗用品店睇

有用架, 會去水好多都冇咁易污糟
不過記得清潔左先用

要做返粗蠟同拋光

得DDP mini2s
mini2s
如果你要前後駁長火既搵師傅直接買平 d

coating 我只係賣 Gtechniq

又唔係既, 做完 coating 個排, 洗左車都頂到一個星期
利申: 我24小時都係露天

我隔離屋s
IFC car park 都有

用布抹就 ok

你去 ebay 搵搵 or 日本 d 車零件網
香港湯車場未必有

轉頭黎課金

一直用緊紅威寶
有冇洗車液推介

部車白色唔知係咪露天哂得多好似變黃左
有冇得搞搞佢？
同埋噴油新舊色係咪冇得搞？

做一次拋光會有用
不過唔會100%好返

我用緊

過年前都想洗一洗內+外，有無推介？最好九龍

洗龍KEEPER PRO幾好不過貴

請問大概幾錢？

千尾

有冇拋光機推介？想自學

自己有冇鋰電電鑽?

冇啊，點解要電鑽🤔

近排想出去搵人洗車打蠟，但想知打完蠟可以keep到幾耐？ 一星期用3，4次車，泊室內

可以用美光個頭
平 d 又好用

唔同蠟唔同耐用度 bor
一般2-3星期

本身車頭冚有小花同小小黃，打蠟會唔會整得返靚 2-3星期就會變返未打之前？

下星期直接上黎睇下

有冇邊枝岩皮質織布座椅 同埋內籠所有野

見車內籠清潔枝枝都萬能咁

龜牌隻磨光粗蠟可唔可以當粗蠟咁用？

粗蠟係咪要用力捽先有用？

唔得

yes

係咪同粗蠟一樣要用力捽

就咁搽落去無反應？

黑色車車頭花咗，好似食左下波餅咁，無凹，追左post係咪應該用soft99捽佢，係咪買有三枝果隻，謝謝巴打

見人有個車身貼紙 直睇係香港 橫睇係加油果個
有冇得買？

細達既可以用 soft 99 三支裝個隻~~
大就唔好了

我冇, 你知邊度有同我講

邊隻軟蓬coating 好？

師兄們，咁樣拉返直同噴返大約幾錢

好似無6-7000落唔到樓

齋噴搞唔掂 肯定貴

我預7k，相熟平多1k 可以？

Thanks 巴打，準備網購扑鎚，係咪夠$300免運費

買左日本這隻鍍膜劑
我係白色車
唔識日文買錯左這隻深色車專用
想問用係白色車有冇問題

請問兩邊後鏡有水漬可以點搞/用邊款product

Gtech 同 Chemical guys feedback 都幾好

本身架車好污糟?
洗到乾淨哂D花痕係現好多
應該本身都有花, 係比塵 cover 左

順豐加左價之後已經冇免運 sor

冇問題~~

有好多

師兄有冇推介邊支特別好
同埋係咪去完漬一定要上返蠟

同埋係咪去完漬一定要上返蠟
唔一定, 個人喜好

17吋 3M水潑幾錢?

$83

Gtech 個支同 CG 個支

呢個問題應該問你自己 bor

噴水-噴泡-捽-噴水-抺乾

仲有無鹿角買？ 唔知點解深水步無既 搵唔到

D 微纖吸水毛巾污糟左之後有冇特別清洗方法
還是唔好再重用

sorry 無

有專用清潔液
如果冇既用少少中性洗車水去洗

問車房好過問我
我唔熟整車野
就咁睇個舊野唔似有咩特別?

個轆前面個擋嚟

咁由佢啦

佢唔甩出嚟，渣車又唔覺佢有聲

唔搞佢住了

架車有陣臭味，有冇咩可以強勁消臭
試過日本個啲冷氣清潔都冇用，過一排又有番

多數係冷凝管有菌/發霉

可以試下開暖氣最熱一陣消毒，如果車太舊就唔好，驚一陣頂唔住

或者3M 冷氣清潔噴劑，巴打有賣，不過都有巴打話用完過一排又會有

換冷氣隔，最廢對味唔會有用不過我覺得整得都要換埋

重有巴打講過如果唔開冷氣有臭味係源於d 香薰，唔用一排就會冇

利申未試過，最想知香薰個係咪真，等巴打報告

我部車如果唔開冷氣淨係開風會有味，開咗冷氣就唔覺，但係冇用香薰

錢七越來越多聲
想換哂5油3水 巴打有冇賣？ 低成本有冇推介

新手咩都唔識想自己洗車，有咩工具/用品推介？

我下個 post 一定要將下面呢段罝頂，太多人問
架車有臭味可以點?
1) 抹乾淨成個內籠，窿窿罅罅都要清乾淨
2) 地墊拆到就拆出黎洗
3) 洗一次冷氣 + 換冷氣隔
4) (呢個唔一定要做) 用車用除臭彈炸架車一獲勁
5) 搵一個風和日麗太陽猛又熱既日子，朝早 10 點鬆 d 就揸車去沙灘 (例如屯門黃金海岸) 泊 3 - 4 個鐘錶位比佢曝曬，去食個 lunch 行下~~

好多車都係咁
你搵日好15 分鐘熱風會有用一排

我冇做件 lu~~~
你最好入你車 group 問有冇推介
我返廠我唔熟路

你有咩係手?

咩都無

有冇得噴水? 定拎到桶水 only?

撘單，我有水龍頭可以駁喉，有咩推薦？

o岩o岩 update 左，你可以睇睇

hi左牆，咁樣要點搞？

架車做左coating都有水跡可以點搞

首先要搞清楚係咪俾人昆鳩咗打咗三層蠟扮鍍膜

用gtec exo嗰隻的

架車長期暴曬有無咩可以保護到車漆

平靚正避震 求介紹
間唔時皮下車

你幾耐洗一次車?

Chemical Guys 幫到你
好多都有防 UV

sor 我唔熟, 我全原裝

一星期一次

咁都有水跡?
你 whatsapp 我傾

補油筆用完要等幾耐先乾？

之前手多好似未乾親痴咗張貼紙落去

唔知會唔會一撻撻

最少3,4日

補色

白色golf應該買邊隻補色筆先對色

睇返自己車身 color code
比我如果好細 size 既, 求其白色順眼毫就算

4分喉駁6分水龍頭可以點搞？

有無人知啲轉駁可以去邊買？

五金囉

去五金鋪問問
最好水龍頭水喉都影張相先, 可以比佢睇

P40就用完
想試香蕉

貼左膜之後無耐就hi 花左
hi到條柱 甩左貼紙應該點樣補救好
因為架車都好舊 唔想再大整了
要買咩工具補救 唔太覺眼就得

真係 sorry.......... 膜既 repair 真係唔識
不過咁細 size 你返你做個間攪應該唔貴 wor

門d玻璃成日有水漬，有咩推薦？
洗車液就用曬，邊款好用？
唔該巴打

有冇做 coating?

冇

玻璃:

玻璃:

洗車:

之前搞左成兩皮
而家淨係想Diy了
應唔應該用厚臘/補油筆

個水撥刮水刮到勁大聲 有咩解決方法？

想請問清潔皮座有無邊隻推介

換水撥膠

美光隻洗鈴水幾時返貨

搭單一問…有冇人識黃色嘅車保(三保)可以介紹

應該唔得
你打去問左價先

換水撥 + 去玻璃油膜

希望係半個月到

我都想知...以前係 DirectAsia, 而家好想轉

紫水?好貴

玻璃有條雨刮痕可以點搞

係直情花左定有污糟痕 only?

花但摸落無凹坑，試過抹唔甩的

賣緊7x咋喎，好貴？

用 glass polish 試試

係你網站剩係見到Meguiars Ultimate Polish
請問有冇meguiars ultimate compound賣

sorry Meguiars Ultimate Polish 同 Meguiars ultimate compound 都要1,2個星期後先有貨

有冇人用過？花左都可以變番新

擋風玻璃睇燈 或者其他光源都有好明顯嘅直線一條條咁散開 可以點搞 係咪要換玻璃

似粗蠟喎

你嗰隻橙味洗車水會唔會好痴塵，我用龜牌嗰隻藍色ice好痴塵

有冇Benz 755 補油筆/噴罐

比你捉到便衣狗係為咗養成捉鬼文化

仲有唔好唔記得831幫警甴殘殺手足兇手

仲要齊心祝福

多謝貴公司賣本地品牌廁紙
想問下宜家有無免費送貨？

膠水漬 blutack 漬點清？

blutack 用 blutack 清
膠水漬係咩表面? 可以用醋 or 酒精, 再唔係買支 3M 既

冇做免費送貨, 順豐加價加得太勁

Soft 99 無 755 , 得 775

唔會
支 ice 你落少 d 睇下會唔會好 d

內裝塑膠同玻璃都有 3m 果枝啱用？

blutack 試過，有啲係殘留係”LA”位整唔走

both 用酒精 then

搭單問下倒後鏡式果隻泊車cam 有無介紹

無
泊車 cam 要搵人裝, 我唔識

想問呢隻好唔好用？

用paypal 俾錢會唔會有額外收費？

唔會

幾去水~~~

有貨了

bmw 細mon 換大mon 有無

你要搵汽車音響鋪
我冇做service

黑色車 無鍍膜 泊室外
一星期洗一次車到

請問洗完車之後用邊支會保護性好啲 跣水啲 架車又睇落去令啲

Meguiar’s Hybrid Ceramic Wax

Chemical Guys P40 Detailer Spray With Carnauba P40

Meguiar’s Hybrid Ceramic Wax

搭單問 如果有做coating應該用咩洗車？

Chemical guys jet seal 呢類sealant既保護性
係咪會好過spray?

同問， 有咩sealant 推薦。

係

呢款同Meguiar’s Hybrid Ceramic Wax, Chemical guys jet seal 嘅分別係？ 邊隻last 得耐d？

請問車cam係咪得一款？
想搵前後cam

前後你搵出邊D師傅直接買同攪, 會平 d

jet seal 最持久
之後到呢2隻
之後先Meguiar’s個隻, 同價錢成正比

想問依兩隻有咩分別？
利申：深色，無鍍膜/打臘任何嘢，單純一星期洗一次，泊室內

早排撞咗bumper
補咗灰，噴咗色，上埋力架，都係無咁令
拋光可以解決到？
另外長擺街建議用咩洗車同sealant?
謝

想問大銀幕出面同入面有無辦法可以無咁痴塵？

咁用下面個隻
分別係
上面個隻中性, 多泡, 會令身
下面個隻輕微alkaline, 多泡, 會令身, 去污能力強 d

拋光可以解決到？
會好好多
另外長擺街建議用咩洗車同sealant?

鍍膜車用呢隻有無問題...

廠話 ok
不過我叫人用 Mr Pink 同 Glossworkz 多

有冇膠地墊介紹？搵左好多現成膠地墊 個司機位個油門位都頂住唔岩位

照計可以剪架 wor

岩岩打完（立）想keep耐啲用邊隻洗車水好

用中性洗車水

普通唔講究洗下車身用邊隻好

同埋洗窗/擋風玻璃係咪又要唔同

有無車Cam推介，剛買新車
Budget $2000 - 3500
最好有Motion Sensor，夠清，長火未必要，怕會Void左保養

皮座有原子筆痕可以點搞

去買 Thinkware, feedback 幾好
我冇賣

架車泊露天，成日上車就好多塵飄飄下

除咗吸塵，仲有咩辦法解決？

空氣清新機？

有無清潔劑推介？

空氣清新機

我有清潔皮既野
不過唔知原子筆得唔得

自己想試下打蠟，要買啲咩同點做？

皮座用咩抹好？

你架車係好花?少花?

已經返左

睇下先

好花下

貴 d 個隻會變色
理論上佢既去污能力亦會強 d

Btw, 有口罩賣

鈴少少野由佢啦
實會花
tesla 既補油筆我冇 (soft 99 冇出)
你去深水步個2間睇睇有冇

07年本田fit 本身有mon架喇，但想問點樣升級成apple car??

屌 apple carplay自膠

買包圍去邊到買好？

sorry 我唔識
入 jazz group 應該好易問到?

sorry 我唔識
入你架車車group 問會好好多

軚盤用得耐，黑黑地（本身仲要白色軚盤），有咩野清潔好？

佢仲有D 一粒粒坑紋，唔係全膠，又唔似全皮⋯⋯

Try this then, 不過真係唔敢包一定得~

除車身鐵粉邊隻好?

Chemical Guys Diablo / CarPro Iron X
2 支都係中性同強力

車漆都啱用?

yes, 仲要係中性~

至少有人講係連登見到我開 post

你個名

冇追個post，自己洗車嘅話用邊一款洗車好？洗車鈴又用邊一款好？

你個名
btw 你架車有冇做左 coating

唔該清，試試先

無做

我都用緊

其實細樽係咪都有排用

15-16次

Hi花左好大達
自己係咪可以用筆補黑色會唔會好覺眼

你黃黃地同白白地個D似係油黎, 試下搵濕紙巾卒下, 會無咁顯眼
仲係頂唔順先補返油

係邊到簽左名

用少少粗蠟摔左先
唔得既比人攪會好過自己整
你呢個位真係比較大 size

依d 同泥膠效用邊個好d?

荃灣肛男有賣補油筆

架車做左ppf加coating用咩洗車液好？
用開粉紅，岩岩用哂想睇下會唔會有另一隻更加好for ppf&coating

繼續 Mr Pink

樓主我想搵 soft99 隻研磨專用海綿

印象中你個網以前係咪有？
而家搵唔到

btw，soft99 官網有好多正嘢，好似香港大部份店都無入
來來去去都係入嗰幾隻蠟、玻璃冼水等

新車落地想自己玩下鍍膜
依隻keep 到幾耐? 一支夠唔夠噴一架中型SUV

Sorry p牌仔粗蠟會唔會割花架車
邊隻牌子好？

粗蠟（compound ）唔係蠟
你可以當係液體超幼沙紙
一般你買到、正常使用都會安全
磨走花㾗，一般已令返
之後用埋 polish
即比 compound 更幼
再更加令
最後打層正常蠟保護返

完全正確

代理無入過
我之前無入過
但 2 個星期後我應該有貨了~~~

唔該
有無咩牌子推介 係邊買到架

基本上所有汽車用品店都有
牌子美光3M等都係大路穩陣又唔貴
加油

追完post
白色車長期泊街有d黑色一點點捽唔甩，用手指甲先清到
你用緊果隻清車液搞唔搞得掂
架車都舊，小小黃(新買07年車)
可以點返新整到佢好睇小小
coating應該唔做架喇，幾蚊車廢事哂錢
有水喉，大半個月前買之後比人洗左次就冇洗過架餐都未買

sorry man overlook
廠講 keep 到一年，睇外國 review 就講有4-6個月
一支夠一架車突好多..........

試試呢隻~~ 唔貴

用哩隻就夠??

請問空氣清新機用邊隻好？
有冇好介紹？

3M
filter 夠大, 先濾到野
而且我信佢地個 filter

用左先, 遂樣黎
呢支係強力洗車

架車都有小小有陽光近見既花，洗完車直接打層蠟上去係咪就ok? 要用粗定幼? 有冇推介就過年想自己執執佢，冇打蠟機得兩隻手

直接用9oz噴全車有冇問題?

有時間有地方建唔建議diy鍍膜，好易整完洗都洗得乾淨d，但乜都唔識

睇完你會明白好多

得既~~ 但唔好成日咁做~

yes!
因為之後就係易攪好多
只係洗車要用中性洗車水

花痕全新都好淺，摸到好小，應該拋下光就ok 如果上鍍膜就最怕拋得唔乾淨始終人手拋
有冇鍍膜diy流程睇下ha唔handle到

搽完CSL 1分鐘內搽走後 再落EVO?

諗緊冇大花大痕直接洗完車輕輕拋一拋就落鍍膜會唔會衰硬

點解會衰?

驚拋得唔靚，比鍍膜蓋住

btw哩隻一般keep到幾耐 24小時露天

想問清潔蠟有無用？
還是用泥膠已經足夠？

想問下如果用完歸零膏係咪要用番撥水劑？
如果架車有鍍膜嘅用邊隻洗車液會好d?

有無啲加闊廣角倒後鏡買？想要啲四角係圓邊嘅

你又唔係要拎架車去做車展
做得 ok 就得

廠講3-5年
24小時 outdoor 你預 1-2年 lor

有
會比泥膠強力 d

嘩屌仲以為得3 4個月貨仔

用唔用睇自己
有人清乾淨左已經 ok

sorry 無
去旺角睇佢地有好多

當然唔止~

thx 但同依隻有咩分別？
Meguiars NXT Generation Car Wash 美光NXT全合成超級洗車液

美光個支冇講係中性/ coating 用
只係講蠟ok

買部無線拋光鑽機嚟拋光好似幾方便百零蚊

洗車新手想請教

1. 車身冇膜冇貼，多年無打蠟，應該用邊隻洗車水好，平時用清水噴完就算，銀色車，冇噴壺

2. 鮮色車鈴，用清水洗極都有brake 粉積，係咪都係買支美光洗鈴水最好？ 洗入面啲位，其實會滴落鮑魚同隻碟，其實驚唔驚架？

3. 沙板附近好多黑色點點，應該瀝青積黎，指甲都刮唔甩，可以點去？

樓主鋪頭喺荔枝角？可以上黎問

1. 車身冇膜冇貼，多年無打蠟，應該用邊隻洗車水好，平時用清水噴完就算，銀色車，冇噴壺

2. 鮮色車鈴，用清水洗極都有brake 粉積，係咪都係買支美光洗鈴水最好？ 洗入面啲位，其實會滴落鮑魚同隻碟，其實驚唔驚架？
冇問題的~用得

3. 沙板附近好多黑色點點，應該瀝青積黎，指甲都刮唔甩，可以點去？
如果你用上面個支洗車就洗唔到先買支去柏油

樓主鋪頭喺荔枝角？可以上黎問
yes, welcome

邊度搵到DZ101
我想練車
幾錢

無水洗車邊隻最好
另外想問車漆裂左應該點搞?

星期六開兩個鐘咁少既原來

想請問下架車成日行沙泥地
四條胎邊同胎肚都好污糟
試過用高壓水槍乾返都係有積
想問下係咪要買個硬毛刷去摔佢同埋上返D令gel?

yes~~
but we may have longer working hour this Sat

搵晚平日過黎算

想問車身比石仔打乜左d油漆
拎左補油筆油
但油完好似無咁靚
有咩方法整到自然d?

上手噴過油嚟，彈到玻璃同黑色膠邊有白色微微一點點油?，有冇清潔劑可以搞得掂

玻璃易攪
膠煩好多..........

車入面有好大陣寵物臭味點搞好

俾人焗埋郁仲有

ys~~

咁仲有咩方法

如果張凳有少少印 同埋有啲摺痕 係咪用而支抹下會好啲 知道幫唔到幾多 不過想抹下同保養下 Thanks!

要用咩搞

想問下有無P牌（用吸盤嗰隻）買？

歸零膏可唔可以用落頭燈度
好多漬 但摸落滑身嘅

有冇呢兩隻洗鈴水賣？
Bilt Hamber Auto Wheel
Wonder wheels

如果冇 有咩ph中性 non-acid, non-alkaline 嘅洗鈴水介紹

yes, 抹完要用 conditioner

我諗唔到了

唔好
唔知會唔會結左係度塞左個咀就 hihi
買個包都唔係好貴

好多?

請問師兄對呢款蠟評價如何

or 有其他平靚正蠟推薦？

我未試過
等你玩完分享

冇
中性又勁既係 2 隻
Chemical Guys Diablo Gel Wheel & Rim Cleaner 特寶中性車鈴潔淨液
CarPro Iron X

呢隻已經平靚正
持久, 去水, 算令令地
係要慢慢推開佢
不過唔難

加油

唔多

用手甲刮唔刮得甩

得，但仲有小小跡

唔敢再大力刮

用少少 handcream / 油 滑滑佢先刮

車尾燈老化，好多龜裂紋可以點翻新？

sor 我唔識
去湯車場買過件會唔會仲快同平

鍍膜失敗左 成架車都係紋
打蠟打唔走 有咩計仔

有跟我比你張貓紙?
你用咩蠟打唔走?

貓紙係咩過幾日搵你買料

coating 你邊度買同做?

搵你買
做就室外做

咁應該有張貓紙教你點做架 bor

邊度有百零蚊嘅無線拋光機？
夠力做研磨？

我冇

程班長樓上

唔該

細刮痕唔算深 要唔要都用粗蠟磨一磨先再拋? 之後再想整令個車身, 屋企人taobo左部車用拋光機 , 有冇product 可以介紹返

洗完車噴水蠟, 再過水, 隨便抹乾佢... 邊隻平靚正?

試左拋光先
唔得先粗蠟

用美光啦

想要洗車場個隻CHEAP CHEAP 矽油...

一般常用的矽油其學名為聚二甲基矽氧烷（英語：Polydimethylsiloxane，PDMS）俗稱矽油，是一種高分子有機矽化合物，其特性為透明度高、惰性物質、耐高溫、無毒、不易燃、良好的潤滑效果、極佳的撥水能力、高折射率。且應用的相當廣泛，從醫學領域、食品領域、電子領域、化妝品製造等等都有大量的應用

最好原材料價...

呢種, 自己開水... 香港有無?

師兄想問一下如果換車cam後擋風玻璃留低舊車cam胶漬點樣清除好?

噴過鈴同鮑魚 佢話唔好用洗鈴水
想問下唔用洗鈴水 鈴同鮑魚點先洗得乾淨啲

路過問下, 巴打個到有冇音響野賣? 想搵AUDI 個舊 TUNE2AIR,
香港四圍都無,又唔想上 EBAY買

我未見過

Soft 99 or Chemical Guys both good

酒精

難
用中性既都唔得?

sor 真係冇

Soft 99 Rubbing Compound 超微米粒子研磨劑(軟蠟狀)
哩隻算唔算粗蠟？怕研磨得太勁

似拋光多 d

淘仔果啲夠唔夠?

真係唔知冇用過
如果係好平既試左先~~

雖然遲左好多
但而家已經有了

turtle wax seal n shine 係咪都係其中一個選擇
我見YouTube好多人講

車身紅色， 有冇話用邊隻polish會好d

正呀 唔該巴打

樓主想請教幾個問題：

1. 有邊隻清潔劑可以清走啲蠟？因為想重新拋光再打蠟。(最好免過水，因為停車場唔俾洗車，平時我都係用 carpro ECH2O 無水洗車)

2. CarPro Essence 係咪真係可以 compound + polish 一枝搞掂晒？一枝夠唔夠做一架細車？

3. 我記得之前你有推介過一啲清潔劑係可以代替推泥，我搵唔返個舊 post ，可否再推介？又同正常推泥比有無分別？(同樣最好免過水)

謝謝

淘仔平價嗰啲
我見好多人講上蠟推蠟就夠用
真係做 compound 或 polish 就應唔夠力
你大力少少壓落去已唔夠力轉
我都有 search 過，見某幾間好多評論嗰啲，幾百個正評中會夾幾個話用幾用就燒磨打，平我都唔敢試

一般呢啲機
真正插濕電應最夠力，但一來貴，二來唔係住村屋、獨立屋都唔知可點插電
插12V 點煙器嗰啲，我估都唔夠力，而且咁玩好傷車電池
無線充電嗰啲
除非你講緊好貴專業用嗰啲，否則幾百蚊貨仔都係唔夠力做 compound / polish ，而且就算好貴專業用嗰啲，都要預多幾舊電先夠做全車
所以我暫時都係全人手搞算

當然，如果有巴打試到又平($1000內)又無線又夠力，請分享下
我都好想有

五十幾蚊支.... 似返D 樣...

YOUTUBE 話自動洗車機就係溝左呢隻化學野落去洗... 先易洗得靚...

唔係要成百幾蚊架咩 當濕蠟用OK?

做左鍍膜
點保養好
有咩洗車液推薦

你可以試試

冇咩特別大關係~~

1. 有邊隻清潔劑可以清走啲蠟？因為想重新拋光再打蠟。(最好免過水，因為停車場唔俾洗車，平時我都係用 carpro ECH2O 無水洗車)

呢支一噴一抹

2. CarPro Essence 係咪真係可以 compound + polish 一枝搞掂晒？一枝夠唔夠做一架細車？
我唔覺, 點解會想用呢支?

3. 我記得之前你有推介過一啲清潔劑係可以代替推泥，我搵唔返個舊 post ，可否再推介？又同正常推泥比有無分別？(同樣最好免過水)
有好多, 你想去鐵粉定柏油定咩?

頭冚有兩條痕好似平衡咁花，摸落又唔似凹落去

用過Polishing Compound都唔係幾整到

早幾日洗完車又出返嚟，係咪已經無得搞？

1. 呢枝 300ml 夠唔夠全車？

2. 我見外國網民吹到支野好勁，同時研磨同修補，無一般 compound 咁傷 clear coat，仲有佢本身做鍍模成份加咗入去，見啲 blogger youtuber review 效果都好正：

二手車剛到手，上手算keep 得好，只係有太陽紋，及少量明顯少少花痕，應唔駛用到好勁嘅 cutting compound (加上都唔知佢本身磨過幾多次）, 我本身打算全車做一次 compound/ mid polish + polish + glaze + wax
之後定期上 glaze 及 wax 保養，mid polish 應真係好有需要時再做

3. 主要鐵粉，實測支ECH2O開濃啲都去到柏油，其實推返泥膠都ok，只係想有啲快啲慳力啲嘅方法而又真係取代到推泥

呢隻野堅係正 reddit都有好多post讚佢
香港買一定貴
試下上amazon睇下 尤其係6支裝
平L過水

咁怪? 用 compound 做左一陣都完全冇分別?
記得做一半唔做一半先比較到

for 3, you can buy iron x

平過我入貨好多........

用力搽咗2-3次都唔得

你每次係整幾下定十幾分鐘?

十零分鐘左右

頭冚有漬，應該點搞

請問依d漬可以點抹走佢

去車房噴油啦，應該三千搞掂，自己亂買嘢整，隨時越整越大撻。

有貨了~

冇咩要求又有心機自己整就自己噴
如果唔係就拎比人攪
你睇左篇文先

車窗邊啲軟膠啞色左同埋花左, 請問用邊隻返新好

打蠟前用，洗車液推薦邊款?

answer you tomorrow
will update a new item for that

正呀！

岩岩出咗架2013 Passat
買咗先知無藍芽聽歌 有無邊隻藍芽聽歌好用

同求

本身有一堆嘢想入
但呢排都難啲就到時間來
可能先網購住幾件先，遲啲有機會先來參觀

黑色車平時返工泊戶外
夜晚多數泊車場
有時洗完車3/4日就幾明顯有塵
可以點保養？
如果自己買少少清潔劑抹下有邊隻好？

車廂消毒有無介紹？主要門邊扶手和座位
有無天然劈味大法？

闢味

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

alcantara點洗好? 係唔係要用專用既清潔劑?

上手車身鍍過晶但係又fail咗，宜家一撻撻，想問下用咩可以整走佢？

用強力拋光/粗蠟

樓主
想入個DA 頭，但唔配知邊隻電批好
想夠力做研磨拋光，但要無線
有冇推介

想翻身內籠啲膠件應該用咩抹

易手車 七人車
想泊車安全啲 有無電子後視鏡推介

Mr Pink

一支開 16支, 抵玩

問左廠

去鴨Liu街買支 bosch or black & decker, $6/700 以上既, 夠做

呢個要搵師傅裝~ Google 下應該有

12v 夠唔夠？做全車粗磨+幼磨要幾多嚿電？

多數都18V 以上架

1-2 舊電應該 ok

巴打睇tg

好似幾正
但用呢D會落會傷漆？

Thanks man

咁布用邊款好？係咪唔可以重用？怕抹花架車？

緊係買支worx 水槍連電 + worx 淨電鑽不連電

1電2用, 夠洗全車+打蠟有凸

用平又唔甩毛既, 情願要多幾條平既可以換好過一次要一條貴既

樓豬有冇推薦邊隻毛巾

樓主點睇個種游水毛巾, 中囯好似叫鹿皮巾,

好似一條可以代替晒d 普通吸水毛巾

之前重買左三四條

只講MIJ 既
係索水, 易擰, 不過好啜手 je
this one right?

YES

而家一條搞掂, 輕輕一hi 就得, 又唔驚一大灘水

其實會唔會好易有花紋

搞之前買落幾條巾冇晒用唔知點

咁比有毛毛既 microfiber, 機會係大 d 既~

師兄係咪辦工時間直接上黎得架啦？
想買autotoll係咪仲有free半年package？

巴打你聽日開到幾點？諗住放工過黎

both yes
1月20至22日 (星期一至三) 12:00 - 21:00
1月23至24日 (星期四至五) 12:00 - 17:00
1月25至27日 (星期六至一) 初一至初三休息
1月28日 (星期二) 12:00 - 15:00
1月29日年初五起照常營業

1月20至22日 (星期一至三) 12:00 - 21:00
1月23至24日 (星期四至五) 12:00 - 17:00
1月25至27日 (星期六至一) 初一至初三休息
1月28日 (星期二) 12:00 - 15:00
1月29日年初五起照常營業

你個名

百特隻洗車器好唔好用？就咁打桶水就得？

正常夠用
yes

巴打知唔知香港邊到買到車頭燈膽

係咪連埋外置電買就夠數淘寶自取？
不過哩幾日落單應該送唔切？

冇免運費好耐
你係邊度睇到? 可能未改返好

大部份汽車用品店都有
係我冇 je.......

後座藍色圈住個位鬆咗，應該點樣整返緊佢？

sor 巴打我唔識整車......

我多口問下

我拆開個魔術貼抆極都唔直

你試試入你車 group 問問

我唔知點搵啲車group

一陣過去再抆下睇下得唔得

FB search 你架車個名應該好易搵

試吓先

車頭燈有d黃！
點攪？

請問呢隻一包夠唔夠兩個頭燈？

輕微既 ok

原來冇免運了, 知唔知咁重運費幾錢左右
如果唔係盲新年再過黎買

around 60 i guess

可唔可以代安裝車cam 條micro usb電線入fuse box
舊cam 一直用緊mini usb 好撚舊款

我真係冇做 service
你搵裝 cam d 師傅佢地會攪

車廂內好多都係碳纖飾件，本身有浸味再加埋啲人氣味
想問下有天然方法 或者擺啲乜可以去咗浸味？

想問抹車入面d 皮凳，有冇推薦？

[member]

睇 pin post

少少砂紙先
之後先粗蠟

砂紙要用幾細？

2500 or 3000 慢慢整

研究下、驚愈磨愈花

做左鍍膜/打蠟之後冇乜被電過

2500-3000其實好幼
meguiars 105粗蠟話可以磨唔粗過1200定1500grit嘅砂紙
磨嗰陣小心d，之後打返粗幼蠟應該唔會太閪

完全唔明咩叫grit

可唔可以直接用soft99個研磨套裝做？

得既
如果用左粗個支都唔夠力先用砂紙
grit 即係講個粗幼度

grit係砂紙有幾粗，越低冧把就越粗
你買砂紙買幾個唔同冧把對比就知
我而家用緊2500黎當指甲挫磨指甲
如果我決定好似你咁整嘅話會買幾個唔同粗幼度嘅砂紙黎比較下，由大冧把開始試磨，唔得就細冧把
再用meguiars d105初步拋返佢，再用d205細拋
砂紙我以前淘寶1蚊內有張a4 size(如果你唔抗拒淘寶,香港唔知邊度門市有齊冧把買）
買支d105同205分別百幾蚊支，再加上心機同labor hr

而家比錢係咪新年後先變到貨

我聽日會寄
趕唔趕到年30就應該6-7成機會
直接黎買算啦

睇吓聽日嚟唔嚟到

想請教下可以點樣自己清走窗框嘅貼紙？
同埋上手車主噴到條鈴好核突 可以點整走佢噴嘅色？
唔該巴打

已開
今明 2 日都係 12-5

窗框係膠?
條鈴你一係換一係噴

唔該巴打
我放工補番張窗框相比你睇下

多謝巴打！

我見套裝有3支, 想問下每支要磨幾耐?
因為我驚磨太耐會愈磨愈花

你做 5 - 10分鐘就抹走佢睇睇得未
時間好難講 wor

捽一陣睇一睇，唔得繼續捽？

搞掂咗

不過車尾bumper搞唔掂

啲補漆比我捽甩哂都唔掂，仲有幾點一點點

慢慢整
再試過

唔搞了，愈整愈肉酸

仲好似甩多咗漆

洗車新手 岩岩睇左小小
柏油清潔劑 鐵粉清潔劑 洗車精
呢3樣野 其他幾錢到同埋去邊D地方買

初幾開門

1月25至27日 (星期六至一) 初一至初三休息
1月28日 (星期二) 12:00 - 15:00
1月29日年初五起照常營業

間間汽車用品鋪都有得賣

有無邊間店係新年期間照常營業？

電池就快唔得

新車做左鍍膜（所謂9H ）
- 想問下，洗車用咩會比較好？好似有少少石仔痕... 有無方法可以試下整走佢
- 玻璃應該無做鍍膜，好易有污漬係面，係咪應該做埋？有無推介

u may try thism but i am not sure

Thanks trytry

因為另外2間都有講放假
係呢間冇

如果唔係新年期間，07 fit rs ge8換電幾錢左右？

利申，上手帶落黎係Panasonic 藍電

唔知
"我估"唔應該超過900
因為我大車用大電先1100

布櫈清潔有咩推介？

上個月去左車房打蠟，如果遲下想再自己打蠟係咪應該用幼蠟就得？要唔要推泥膠？

中文叫粗蠟、幼蠟其實幾混淆
你先搞清車房係同你做 Compound , polish , 定 wax?
一般中文講嘅「粗蠟」即Compound
Compound 唔係蠟，係研磨劑、拋光劑磨平啲花痕、太陽紋
而「幼蠟」，有人解作 polish、有人解作 wax
Polish 都係研磨拋光劑，但比 compound 幼細，一樣唔係蠟
通常係做完 compound 後，會再做 polish 令架車再平滑反光啲。又或本身架車唔太花，唔駛 compound cut 直接 polish 已ok
Wax 就先真係蠟，佢先真係打層保護喺面，有啲 wax 會滲入幼紋，暫時填補輕微花痕

簡單咁講
Compound 同 polish 都係破壞性
靠打磨去磨平車身表面
沒有保護性
Wax 就係保護層
前兩者同後者明明原理功用相反
但喺中文世界都常被通稱為「打蠟」
你話令幾多人撞板

如果巴打車房已幫你 compound / polish 過架車
你自己耐不耐打下 wax 就 ok
Polish 唔駛成日做
Compound 就真係好必要先做
有保守嘅講法係話同一個位唔好 compound 超過五次，否則會磨走晒啲 clear coat

謝
想問多下玻璃鍍膜DIY難唔難

唔難
直情係易

請教呢支玻璃鍍膜用法定係買果陣有說明書？

有說明書 + 我寫既貓紙

請問15ml係咪做一次咁解？

唉 可以點搞 好似仲要有少笠

15ml for 1 架車

有冇前因後果
試左咩?

停車場轉彎hi牆

Lud左漆係咪無得自己搞

條 link 入面有講呀..............

巴打聽日開幾點？

屌，upload張相頭都側埋

正常返
都係 2 - 8

有無咩空氣清新機介紹

我用 + 賣都係 3M

免水濃縮洗車液之後洗唔洗上噴蠟
如果唔洗都幾方便

唔一定要上

抹7人車車頂一流呢隻

巴打用緊你個隻ultima 隻免水 係咪入面都有蠟既成份？

有冇尾箱入面固定野既東西/防滑墊

新個隻hydroslick好似幾正
適唔適合ppf用

你好，我琴日比石仔整爆左玻璃今日換左成塊新
好彩之前未買黎整
新玻璃係咪最好做呢個鍍膜

免沖洗車液
免水濃縮洗車液
有咩分別

請問soft99套裝係算邊種?定三樣有齊?

kwazar 噴壺 噴唔到扇形 點解
係咪塞左, 定係液體比例唔岩
變左嘔泡 斷下斷下

有固定網

洗唔洗開水用既分別

尾箱可以勾係邊

你有跟張貓紙開?
係唔夠氣先會變左嘔泡 斷下斷下

部份車既尾箱係有勾, 特別係 SUV

我冇 平面

其實我係想問soft99套裝係咪有齊Compound/Polish/Wax三種功效?

冇最後個層 wax

其實 compound 同 polish 都係相同性質，你當一個係粗啲嘅砂紙，一個係幼啲嘅砂紙咁會易理解啲。當然，兩者都幼過3000度砂紙好多

至於幾粗先係 Compound 幾幼先叫 polish 就個個牌子都唔同，soft 99 呢套可以理解係由 compound 到 polish 拆開三重，我估個好處係佢啲 product 預你用人手研磨，分三重易啲做到個效果，外國人多數用機搞，分兩重已夠。

以上講係 pure compound/ pure polish ，有啲 polish 係包括精潔同填補功能，最好睇清楚說明用

soft99個油膜拔除係要整濕車頭玻璃做定係抹乾先做

Ching 想問香港邊到買到車箱頂個LED? 唔該🙏🏻

冇所謂

sad to say, 淘
或者你可以試試深水步個2間

請問係邊兩間？小弟未聽過sorry

今日有無開？

部車打左蠟都唔光滑, 車潻感覺好似磨砂咁

係唔係鐵粉太多

yes but close at 3pm today

你試下清哂所有野再打多次

車迷店同金標緻

打過粗蠟先打幼蠟都係唔得

應該用咩去清晒D野?